\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}

\title{Medios Transmisión Guiado}
\author{Nicolás A. Ortega Froysa}

\begin{document}
\maketitle

Los medios de transmisión guiado son aquellos que funcionan a base de un cable
direccionado.

\section{Pares Trenzados}
Son dos alambres de cobre aislados que se entrelazan en forma de hélice. La
forma trenzada del cable reduce la interferencia eléctrica de los otros cables
que pueden estar a su alrededor. Son de bajo coste, y se pueden alcanzar con
ellos transmisiones de varios megabits por segundo en distancias de pocos
kilómetros.

\section{Cable Coaxial}
Consta de un cable de cobre duro rodeado por un material aislante. Su
construcción permite un amplio ancho de banda además de una buena inmunidad al
ruido. El ancho de banda depende de la longitud del cable. Su uso primordial es
en redes de área local (LAN) y para transmisiones de largas distancias del
sistema telefónico.

\section{Fibra Óptica}
Son cables que con constituidas por tres capas:

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Interior (núcleo):} fibras hechas de cristal o plástico.
	\item \textbf{Intermedia:} revestimiento de la capa interior con propiedades
		ópticas.
	\item \textbf{Exterior:} material opaco y/o resistente.
\end{enumerate}

Su sistema de transmisión está formado por una fuente de luminosa muy
monocromática, la fibra que lo transmite, y un fotodiodo que reconstruye la
señal.

\end{document}
